畢業生戴口罩上台 理大校長拒握手

反修訂《逃犯條例》的示威及衝突令社會氣氛緊張，部分大學取消入學資訊日，甚至畢業禮亦出現風波。香港理大昨舉行畢業禮頒授榮譽博士學位及哲學博士學位，期間一名哲學博士畢業生戴上黑色口罩上台，並走向滕錦光想與其握手，惟滕隨即縮手，並稍向後退站在一旁，該畢業生向滕及台下鞠躬後下台離開。其後又有一名畢業生戴着藍色口罩等候上台，有保安員與其交涉，但未有阻止上台，該畢業生上台後向滕鞠躬，滕同樣沒有與其握手。
滕錦光致詞時表示現時社會產生嚴重分歧，令人擔憂，懇請各方加強溝通，使暴力在港消失，讓社會盡快走出困局，回復原來秩序。滕又稱，期望秉持大學教育理念，以尊重和理性的態度表達意見，擁抱多元文化，容納不同觀點，尊重他人。

拉